1. 子曰：“爲政以德，譬如北辰局其所而衆星共之。”
2. 子曰：“《詩》三百，一言以蔽之，曰：‘思無邪’。”
3. 子曰：“道之以政，齊之以刑，民免而無恥。道之以德，齊之以禮，有恥且格。”
4. 子曰：“吾十有五而志於學，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳順，七十而從心所欲，不踰矩。”
5. 孟懿子問孝。子曰：“無違。”樊遲御，子告之曰：“孟孫問孝於我，我對曰‘無違’。”樊遲曰：“何謂也？”子曰：“生，事之以禮，死，葬之以禮，祭之以禮。”
6. 孟武伯問孝。子曰：“父母，唯其疾之憂。”
7. 子游問孝。子曰：“今之孝者，是謂能養。至於犬馬，皆能有養，不敢，何以別乎？”
8. 子夏問孝。子曰：“色難。有事，弟子服其勞；有酒食，先生饌，曾是以為孝乎？”
9. 子曰：“吾與回言，終日不違，如愚。退而省其私，亦足以發。回也不愚。”
10. 子曰：“視其所以，觀其所由，察其所安。人焉叟哉？人焉叟哉？”
11. 子曰：“溫故而知新，可以爲師矣。”
12. 子曰：“君子不器。”